{"class":"113年第三次測驗", "sn":"001", "type":"Single", "question":"若投資決策對於永續造成「主要不利衝擊」(PAIs)須加以揭露；這是屬於下列哪方面的資訊揭露？", "options":[{"option":"永續性風險政策", "answer":false},{"option":"產品的獲利性揭露", "answer":false},{"option":"不利的永續性影響", "answer":true},{"option":"產品級別揭露", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"002", "type":"Single", "question":"我國推動上市櫃公司永續發展行動方案，擴大永續資訊揭露範圍，將自哪一年推動 20 億元以下的上市櫃公司編製永續報告書？", "options":[{"option":"2023 年", "answer":false},{"option":"2024 年", "answer":false},{"option":"2025 年", "answer":true},{"option":"2026 年", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"003", "type":"Single", "question":"因應企業碳盤查需求，對於盤查對象及查驗機構採哪一種方式管理？", "options":[{"option":"分類管理", "answer":false},{"option":"分群管理", "answer":false},{"option":"分級管理", "answer":true},{"option":"統一管理", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"004", "type":"Single", "question":"上市上櫃公司永續發展實務守則中，為健全永續發展之管理，推動永續政策需定期向哪一個單位報告？", "options":[{"option":"總經理會議", "answer":false},{"option":"公司業務會議", "answer":false},{"option":"股東會", "answer":false},{"option":"董事會", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"005", "type":"Single", "question":"根據永續金融揭露規範(SFDR)真正具有落實 ESG 精神的基金，至少必須符合以下哪些規定？", "options":[{"option":"Article 6 或 Article 7", "answer":false},{"option":"Article 7 或 Article 8", "answer":false},{"option":"Article 8 或 Article 9", "answer":true},{"option":"Article 6、Article 7 及 Article 9", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"006", "type":"Single", "question":"政府間氣候變遷專門委員會(IPCC)第六次評估報告，第一工作小組(Working Group I, WGI) 於 2021 年 8 月 9 日，發布《氣候變遷 2021：物理科學基礎》(Climate Change 2021：The Physical Science Basis) 報告，其主要探討以下哪個議題？", "options":[{"option":"氣候變遷對世界的影響", "answer":false},{"option":"減緩氣候變遷的進展和承諾進行最新的全球評估", "answer":false},{"option":"強調氣候變遷、人類社會、生態系統之間的互動", "answer":false},{"option":"全球暖化", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"007", "type":"Single", "question":"國際清算銀行(BIS)於 2020 年 1 月 20 日發佈報告，報告中提及氣候變遷可能帶來哪一項事件，並引發全球金融危機？", "options":[{"option":"黑天鵝事件", "answer":false},{"option":"綠天鵝事件", "answer":true},{"option":"灰犀牛事件", "answer":false},{"option":"綠犀牛事件", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"008", "type":"Single", "question":"2019 年 12 月時，歐盟委員會提出「歐洲綠色新政」(European Green Deal)，宣示歐洲將於 2050 年實現以下哪個減碳目標，並將此納入具有約束力的《歐洲氣候法》(European Climate Law)？", "options":[{"option":"淨零排放(Net zero)", "answer":false},{"option":"碳中和(Carbon Neutrality)", "answer":true},{"option":"負碳排(Carbon Negative)", "answer":false},{"option":"零碳排(Carbon Free)", "answer":false}], "remark":"【※※※本題『淨零排放(Net zero)』也對※※※】"}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"009", "type":"Single", "question":"歐盟發布「永續金融揭露規範」(SFDR)規定，旨在對哪些對象，必須公開揭露所投資企業的 ESG 落實狀況，並加強 ESG 相關資訊強制揭露義務？", "options":[{"option":"個別投資者", "answer":false},{"option":"排碳大戶", "answer":false},{"option":"上市櫃企業", "answer":false},{"option":"投資公司、基金公司、保險公司等主要金融市場參與者", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"010", "type":"Single", "question":"歐盟於 2020 年 6 月發布下列哪個標準，並在同年 7 月 12 日生效，界定「永續的經濟活動」，成為多數國家制定相關標準或指引的參考？", "options":[{"option":"歐盟永續分類標準(EU Taxonomy)", "answer":true},{"option":"歐洲綠色政綱(European Green Deal)", "answer":false},{"option":"碳邊境調整機制(CBAM)", "answer":false},{"option":"企業永續報告指令(CSRD)", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"011", "type":"Single", "question":"締約國皆同意要求具體減排的第一個公約為以下何者？", "options":[{"option":"京都議定書(Kyoto Protocol)", "answer":true},{"option":"巴黎協定(Paris Agreement)", "answer":false},{"option":"格拉斯哥氣候協議(Glasgow Climate Pact)", "answer":false},{"option":"利馬氣候行動呼籲(Lima Call for Climate Action)", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"012", "type":"Single", "question":"ESG 涵蓋內容不包含以下何者？", "options":[{"option":"社會責任", "answer":false},{"option":"環境保護", "answer":false},{"option":"公司治理", "answer":false},{"option":"政府保護", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"013", "type":"Single", "question":"根據上市櫃公司永續發展行動方案，優先推動哪些公司設置永續委員會？", "options":[{"option":"上市公司", "answer":false},{"option":"上櫃公司", "answer":false},{"option":"上市櫃公司", "answer":true},{"option":"興櫃公司", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"014", "type":"Single", "question":"國家自主貢獻(NDCs)起緣於哪個協定要求各國應提出在 2020 年以後的氣候行動目標？", "options":[{"option":"京都議定書(Kyoto Protocol)", "answer":false},{"option":"格拉斯哥氣候協議(Glasgow Climate Pact)", "answer":false},{"option":"哥本哈根協定(Copenhagen Accord)", "answer":false},{"option":"巴黎協定(Paris Agreement)", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"015", "type":"Single", "question":"有關非財務報告指令(NFRD)之敘述，下列何者正確？", "options":[{"option":"目前適用於員工人數超過 1,000 人的大型公司", "answer":false},{"option":"目前適用與公眾利益不相關的大型公司", "answer":false},{"option":"大型企業必須揭露包括環境問題及社會議題", "answer":true},{"option":"大型企業必須揭露包括經濟議題", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"016", "type":"Single", "question":"有關企業永續報告指令(CSRD)與取代非財務報告指令(NFRD)所增加的內容，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"NFRD 強調企業必須基於雙重重大性(Double Materiality)原則作為永續資訊揭露的基礎", "answer":false},{"option":"ESRS 引入根據 CSRD 更詳細的報告要求", "answer":false},{"option":"CSRD 規定企業無需揭露反腐敗和賄賂相關資訊", "answer":false},{"option":"CSRD 強調企業必須需揭露「影響重大性(Impact Materiality)」和「財務重大性(Financial Materiality)」兩方面之資訊", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"017", "type":"Single", "question":"SDGs 的 17 項永續發展核心目標，17 大項不包含下列何者？", "options":[{"option":"消除各地一切形式的貧窮", "answer":false},{"option":"落實性別平等、婦女平權", "answer":false},{"option":"落實永續消費及生產模式", "answer":false},{"option":"確保食品安全", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"018", "type":"Single", "question":"以下何者不是歐盟為篩選符合永續活動之標準，於 2023 年 6 月 13 日公布另外 4 項環境目標的細項指引？", "options":[{"option":"經濟成長與資源消耗脫鉤", "answer":true},{"option":"生物多樣性及生態系統的保護與復原", "answer":false},{"option":"水及海洋資源的永續性及保育", "answer":false},{"option":"汙染防治與控制", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"019", "type":"Single", "question":"關於歐盟永續分類標準(EU Taxonomy)的敘述，下列何者正確？", "options":[{"option":"評估主體從「經濟活動企業」整體轉向「企業」本身，使企業、投資者能有共通標準", "answer":false},{"option":"建構永續經濟活動的共同分類系統，僅提供股東了解企業永續活動", "answer":false},{"option":"分類規則的作用在於協助公司進行低碳轉型，以防止漂綠", "answer":true},{"option":"達到歐盟綠色新政所設立之於 2050 達到淨零碳排的目標", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"020", "type":"Single", "question":"我國推動綠色金融行動方案 3.0，就資金面向之相關措施內容，下列哪一項不包含在當中？", "options":[{"option":"協助金融機構取得綠色相關產業融資", "answer":false},{"option":"進行投融資評估及決策、商品設計及與企業議合", "answer":false},{"option":"辦理永續領域投融資", "answer":false},{"option":"訂定範疇三之中長程減碳目標與策略", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"021", "type":"Single", "question":"聯合國永續發展目標 SDGs，其中之一旨在消除各地一切形式之貧窮，下列哪一個不屬於此目標？", "options":[{"option":"終結極端貧困，確保足夠的食物、合適的居所與基本保障", "answer":false},{"option":"降低各層面的貧困，特別是確保開發中國家之充分就業與社會保護", "answer":false},{"option":"擴大貧困族群對於社會、政治與經濟事務之參與", "answer":false},{"option":"提供普及且高品質的義務教育與學前教育", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"022", "type":"Single", "question":"有關《氣候變遷綱要公約》(UNFCCC)的敘述，下列何者正確？", "options":[{"option":"該公約對個別締約國規定具體需承擔的義務", "answer":false},{"option":"該公約具有法律上的約束力", "answer":false},{"option":"該公約並未規定可在後續從屬的議定書中設定強制碳排放限制", "answer":false},{"option":"各國與會代表會在各年度的會議中，達成相關的決議內容，成為研究國際氣候變遷治理機制之重要依據", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"023", "type":"Single", "question":"有關《企業永續報告指令》(CSRD)與《非財務報告指令》(NFRD)之關係，以下敘述正確的有幾項？I. NFRD 取代 CSRD，象徵將 ESG 報導予以強制性；II. NFRD 規範大型企業不須揭露如員工待遇、尊重人權、反貪汙賄賂及公司董事會的多元化（如年齡、性別、教育和專業背景等）等資訊；III. CSRD是歐盟第一個對企業規範 ESG 報導的制度；IV. CSRD 只是歐盟永續財務架構的一部份，該架構也包括金融市場參與者的 ESG 揭露要求，例如永續金融揭露規範(SFDR)以及歐盟分類標準(EU TaxonomyRegulation)", "options":[{"option":"1 項", "answer":true},{"option":"2 項", "answer":false},{"option":"3 項", "answer":false},{"option":"4 項", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"024", "type":"Single", "question":"下列有關格拉斯哥氣候協議(Glasgow Climate Pact)之敘述，正確的有幾項？ I.協議將原本五年檢視一次之國家自主貢獻(NDCs)改為三年檢視一次；II.協議中『逐步淘汰』(phase out)對煤炭和化石燃料補助；III.提出全球甲烷承諾(Global Methane Pledge)；IV.敦促已開發國家持續提供資金，協助發展中國家對抗氣候變遷問題", "options":[{"option":"0 項", "answer":false},{"option":"1 項", "answer":false},{"option":"2 項", "answer":true},{"option":"3 項", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"025", "type":"Single", "question":"氣候變遷可能對組織造成財務衝擊，如損害資產或供應鏈中斷等影響，包含颱風、龍捲風、洪水等極端氣候事件。氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)建議當中，上面的描述被歸類在實體風險當中的哪一種風險？", "options":[{"option":"立即性風險(Acute Risk)", "answer":true},{"option":"市場風險(Market Risk)", "answer":false},{"option":"長期性風險(Chronic Risk)", "answer":false},{"option":"技術風險(Technology Risk)", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"026", "type":"Single", "question":"國際財務報導準則永續揭露準則（IFRS 永續揭露準則）的 S1/S2 準則，皆參考哪一個永續相關框架而制定？", "options":[{"option":"PCAF", "answer":false},{"option":"TCFD", "answer":true},{"option":"GRI", "answer":false},{"option":"TNFD", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"027", "type":"Single", "question":"下列何者為「本國銀行氣候風險財務揭露指引」，要求銀行於定期檢視氣候風險管理政策及作法時，應參考之資料？", "options":[{"option":"情境分析及壓力測試之結果", "answer":true},{"option":"金融股市之永續投資分析報告", "answer":false},{"option":"KOL 之最新言論", "answer":false},{"option":"客戶滿意度調查結果", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"028", "type":"Single", "question":"「永續報告書作業辦法」規範 14 個產業應揭露具產業重大性且投資人關注之永續相關指標，企業對應之產業，係依循何種分類標準準則？", "options":[{"option":"企業自行分類", "answer":false},{"option":"國內上市櫃公司產業類別", "answer":true},{"option":"美國 SASB 產業分類", "answer":false},{"option":"全球行業分類標準(GICS)", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"029", "type":"Single", "question":"關於國際永續準則理事會(ISSB)，於 2023 年中正式發布永續揭露準則 S2，其揭露要求重視的是什麼，下列何者正確？", "options":[{"option":"僅適用聯合國成員國", "answer":false},{"option":"僅提供指引，關鍵是當地政策制定者如何將其在地化", "answer":false},{"option":"僅強調氣候的風險與機會", "answer":true},{"option":"廣泛考量 ESG 所有面向，評估永續的風險與機會", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"030", "type":"Single", "question":"「永續報告書作業辦法」規範應專章揭露氣候相關資訊的餐飲業，哪一項描述正確？", "options":[{"option":"餐飲收入占其全部營業收入之比率達 100%", "answer":false},{"option":"餐飲收入占其全部營業收入之比率達 75%", "answer":false},{"option":"餐飲收入占其全部營業收入之比率達 50%", "answer":true},{"option":"餐飲收入占總營收比率達 25%以上", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"031", "type":"Single", "question":"氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)對於四項核心要素當中的策略，哪一個描述正確？", "options":[{"option":"是指組織如何鑑別、評估和管理氣候相關風險", "answer":false},{"option":"是指組織業務、策略和財務規劃，揭露實際及潛在與氣候相關的衝擊", "answer":true},{"option":"是指組織與氣候相關風險與機會的治理情況", "answer":false},{"option":"是指針對重大性的資訊，揭露用於評估和管理氣候相關議題的指標和目標", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"032", "type":"Single", "question":"「本國銀行氣候風險財務揭露指引」要求銀行針對哪兩項風險進行情境分析與壓力測試，以評估氣候風險對其業務之影響？ 甲.轉型風險；乙.實體風險；丙.信用風險；丁.市場風險", "options":[{"option":"僅甲、乙", "answer":true},{"option":"僅甲、丙", "answer":false},{"option":"僅乙、丙", "answer":false},{"option":"僅丙、丁", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"033", "type":"Single", "question":"根據「保險業氣候相關風險財務揭露指引」，保險業進行投資管理時，下列敘述何者正確？ 甲.訂定適當程序以評估及管理投資標的所涉之氣候相關風險；乙.就涉及較高氣候相關風險之投資標的應有額外之審查機制；丙.定期評估投資標的所涉氣候相關風險之變動，以作為調整投資部位之依據", "options":[{"option":"僅甲", "answer":false},{"option":"僅乙、丙", "answer":false},{"option":"僅甲、丙", "answer":false},{"option":"甲、乙、丙皆是", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"034", "type":"Single", "question":"最早適用我國 IFRS 永續揭露準則的上市櫃公司是哪一年會計年度？", "options":[{"option":"2025 年", "answer":false},{"option":"2026 年", "answer":true},{"option":"2027 年", "answer":false},{"option":"2028 年", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"035", "type":"Single", "question":"下列何者尚未納入證券期貨業揭露碳盤查時程？", "options":[{"option":"非屬上市上櫃公司子公司之綜合證券商", "answer":false},{"option":"上市上櫃公司子公司之綜合證券商", "answer":false},{"option":"證券投資信託事業", "answer":false},{"option":"證券投資顧問事業", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"036", "type":"Single", "question":"有關 GRI 準則中對於決定重大主題時，組織鑑別衝擊的相關敘述，下列何者正確？", "options":[{"option":"可以使用第三方評估所得的資訊", "answer":true},{"option":"不可以使用第三方評估所得的資訊", "answer":false},{"option":"不可以使用自己評估所得的資訊", "answer":false},{"option":"只可以使用自己評估所得的資訊", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"037", "type":"Single", "question":"相較於其他永續框架與揭露指南，SASB 準則具有以下特性，哪一項是錯誤的？", "options":[{"option":"符合成本效益原則", "answer":false},{"option":"揭露具財務重大的永續資訊", "answer":false},{"option":"無特定行業分類，皆能適用", "answer":true},{"option":"決策有用性", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"038", "type":"Single", "question":"氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)的四項核心要素，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"治理：該組織針對氣候相關風險與機會的治理", "answer":false},{"option":"策略：氣候相關風險與機會對於組織的業務、策略和財務規劃的實際和潛在衝擊", "answer":false},{"option":"風險管理：組織鑑別、評估和管理氣候相關風險的流程", "answer":false},{"option":"指標和目標：用以評估和管理企業內部短中長期的業績成長", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"039", "type":"Single", "question":"下列何者為「證券投資信託事業證券投資顧問事業環境、社會及治理(ESG)投資與風險管理作業流程暨ESG 資訊揭露實務指引」中，鼓勵證券投資信託事業及證券投資顧問事業於永續報告書或網站中揭露之內容？ 甲. ESG 投資與風險管理之治理機制運作情形；乙.辨識、評估、管理及監控 ESG 相關風險之作業程序及管理措施；丙.盡職治理政策及執行情形", "options":[{"option":"僅甲", "answer":false},{"option":"僅甲、乙", "answer":false},{"option":"僅甲、丙", "answer":false},{"option":"甲、乙、丙", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"040", "type":"Single", "question":"有關組織依循 GRI 進行報導的敘述，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"如果組織未能符合依循 GRI 準則報導的所有要求，仍可以參考 GRI 準則進行報導", "answer":true},{"option":"如果組織未能符合依循 GRI 準則報導的所有要求，就不可以參考 GRI 準則進行報導", "answer":false},{"option":"如果組織未能符合依循 GRI 準則報導的所有要求，仍可以聲明已完整依循 GRI 準則", "answer":false},{"option":"如果組織未能符合依循 GRI 準則報導的所有要求，只要符合九成以上的要求，就可以聲明依循GRI 準則", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"041", "type":"Single", "question":"資產管理規模未達 1,000 億之證券投資信託事業，應於哪一年度完成並揭露溫室氣體盤查確信？", "options":[{"option":"116 年", "answer":false},{"option":"117 年", "answer":false},{"option":"118 年", "answer":false},{"option":"119 年", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"042", "type":"Single", "question":"根據「證券投資信託事業證券投資顧問事業環境、社會及治理(ESG)投資與風險管理作業流程暨 ESG資訊揭露實務指引」，下列何者須對 ESG 投資與風險管理負有最終責任？", "options":[{"option":"股東", "answer":false},{"option":"董事會", "answer":true},{"option":"高階管理階層", "answer":false},{"option":"基層員工", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"043", "type":"Single", "question":"在確信準則 3000 號中所提到的「不實表達」指的是：", "options":[{"option":"適當方所提供之標的資訊為錯誤之資訊", "answer":false},{"option":"適當方所提供之標的資訊與標的依基準衡量或評估所應有之結果，二者之間之差異", "answer":true},{"option":"適當方未提供標的資訊之相關佐證文件", "answer":false},{"option":"以上皆是", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"044", "type":"Single", "question":"SASB 準則五大面向當中的商業模式與創新(Business Model and Innovation)，下列何者是其包含的 ESG議題？", "options":[{"option":"合理的行銷和廣告(Selling Practices & Product Labeling)", "answer":false},{"option":"產品設計和生命週期管理(Product Design & Lifecycle Management)", "answer":true},{"option":"系統風險管理(Systemic Risk Management)", "answer":false},{"option":"生態衝擊(Ecological Impacts)", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"045", "type":"Single", "question":"屬上市上櫃公司子公司之證券商，及實收資本額達新臺幣二十億元以上但未達五十億元之證券商，應於哪一個年度編製及發布永續報告書？", "options":[{"option":"112 年", "answer":false},{"option":"113 年", "answer":true},{"option":"114 年", "answer":false},{"option":"115 年", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"046", "type":"Single", "question":"根據「本國銀行氣候風險財務揭露指引」，以下敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"董事會及高階管理階層應將氣候風險因素納入銀行風險胃納、策略及經營計畫中，包括辨識及評估氣候相關之風險與機會，以及其對銀行策略與計畫之影響", "answer":false},{"option":"董事會應核定氣候風險管理政策，並據以指導、監督及管理銀行對氣候風險之暴險情形，確保銀行訂定之定性及定量措施符合其風險胃納", "answer":false},{"option":"高階管理階層應訂定氣候風險管理之政策、管理制度及監控指標，定期檢視其有效性與執行情形", "answer":false},{"option":"銀行應不定期向董事會報告氣候風險之相關資訊，以利董事會及高階管理階層於制定策略規劃及監控業務時納入考量", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"047", "type":"Single", "question":"依據溫室氣體盤查作業基本程序，下列描述何者正確？", "options":[{"option":"若企業具有環境部公告納管事業者，該納管事業之盤查邊界由企業自行設定，並依據營運控制權法區分為直接排放或能源間接排放的單元或程序", "answer":false},{"option":"金管會要求盤查邊界設定不需要與財務報表一致，但對於子公司溫室氣體排放量納入統計方法並無規範，僅要求企業內部各子公司必須一致", "answer":false},{"option":"溫室氣體盤查主要依循四個步驟：決定排放量計算方式、蒐集活動數據、選擇合適的排放係數、計算溫室氣體排放量", "answer":true},{"option":"不論依循任何溫室氣體盤查規範，企業都不一定要界定盤查的範圍", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"048", "type":"Single", "question":"下列何者為「本國銀行氣候風險財務揭露指引」要求銀行訂定高氣候風險資產之管理措施時，至少應包括考慮哪些因素？ 甲.氣候風險之重大性；乙.銀行對該資產之管理能力；丙.是否有抵減銀行曝險之替代做法；丁.客戶改善自身氣候風險之意願與能力", "options":[{"option":"僅甲、乙、丁", "answer":false},{"option":"僅甲、丙、丁", "answer":false},{"option":"僅甲、乙、丙", "answer":true},{"option":"以上皆非", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"049", "type":"Single", "question":"國家災害防救科技中心提供的 3D 災害潛勢地圖包含哪些重要災害資訊？", "options":[{"option":"淹水", "answer":false},{"option":"土石流", "answer":false},{"option":"土壤液化", "answer":false},{"option":"以上皆是", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"050", "type":"Single", "question":"下列何者為長期性的氣候實體風險？", "options":[{"option":"今年侵台颱風個數比去年多", "answer":false},{"option":"八八風災重創小林村", "answer":false},{"option":"卡努颱風重創南投", "answer":false},{"option":"臺灣夏季增長", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"051", "type":"Single", "question":"因應傳染性疾病肆虐的新興風險，金融機構可提供什麼金融商品以協助減緩或調適該風險？", "options":[{"option":"微型保單", "answer":false},{"option":"長照保險", "answer":false},{"option":"戒菸治療外溢保單", "answer":false},{"option":"防疫保單", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"052", "type":"Single", "question":"金融機構中關於氣候風險議題的最高治理單位為何？", "options":[{"option":"董事會", "answer":true},{"option":"企業永續委員會", "answer":false},{"option":"風險管理委員會", "answer":false},{"option":"TCFD 工作小組", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"053", "type":"Single", "question":"下列何者是氣候變遷的減緩策略？", "options":[{"option":"發展碳捕捉技術", "answer":false},{"option":"增加再生能源發電", "answer":false},{"option":"減少食物浪費", "answer":false},{"option":"以上皆是", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"054", "type":"Single", "question":"下列哪一種氣體不是我國「溫室氣體減量及管理法」所管制的溫室氣體？", "options":[{"option":"二氧化碳", "answer":false},{"option":"甲烷", "answer":false},{"option":"臭氧", "answer":true},{"option":"六氟化硫", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"055", "type":"Single", "question":"根據世界經濟論壇《2023 全球風險報告》，未來 10 年內影響全球的前 4 大風險都是屬於哪一類型的風險？", "options":[{"option":"環境風險", "answer":true},{"option":"社會風險", "answer":false},{"option":"治理風險", "answer":false},{"option":"戰爭風險", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"056", "type":"Single", "question":"根據《臺灣氣候變遷科學報告 2017-物理現象與機制》報告，未來西北太平洋與侵臺颱風的個數有何趨勢？", "options":[{"option":"增加", "answer":false},{"option":"不變", "answer":false},{"option":"減少", "answer":true},{"option":"資料不足難以判斷", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"057", "type":"Single", "question":"根據聯合國政府間氣候變遷專門委員會(IPCC)AR6 報告，相對於基期 1850 至 1900 年，21 世紀末的全球升溫將超過 2°C 的是哪一種情境？", "options":[{"option":"SSP1-1.9", "answer":false},{"option":"SSP1-2.6", "answer":false},{"option":"SSP2-4.5", "answer":false},{"option":"SSP3-7.0", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"058", "type":"Single", "question":"IPCC「2022 氣候變遷：影響、調適與脆弱性」報告中，針對沿海社會生態系統的風險提出調適選項，下列何者並非其選項？", "options":[{"option":"改善排水", "answer":false},{"option":"海堤和海岸養護", "answer":false},{"option":"鼓勵居民從沿海地區撤離", "answer":false},{"option":"鼓勵居民節能減碳", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"059", "type":"Single", "question":"民眾想要查詢臺北市淹水潛勢，應該到哪一個單位網站查詢？", "options":[{"option":"農委會", "answer":false},{"option":"臺灣氣候變遷推估資訊與調適知識平台", "answer":false},{"option":"世界資源研究所", "answer":false},{"option":"國家災害防救科技中心", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"060", "type":"Single", "question":"聯合國政府間氣候變遷專門委員會(IPCC)對未來全球氣候長期推估中，採用的溫室氣體排放軌跡情境包含哪些溫室氣體？ 甲.二氧化碳；乙.臭氧；丙.二氧化硫；丁.甲烷", "options":[{"option":"甲、乙、丙", "answer":false},{"option":"甲、乙、丁", "answer":false},{"option":"甲、丁", "answer":false},{"option":"甲、丙、丁", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"061", "type":"Single", "question":"以下何種 ESG 投資方法是藉由股東權力來影響企業行為，例如委由循 ESG 指導原則的股務代理機構行使投票權？", "options":[{"option":"永續相關主題投資", "answer":false},{"option":"影響力與社區投資", "answer":false},{"option":"企業參與及股東行動", "answer":true},{"option":"整合 ESG 因子", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"062", "type":"Single", "question":"有關國內公司治理評鑑的敘述，何者正確？", "options":[{"option":"現行公司治理評鑑為使投資大眾能了解受評公司的整體表現，目前未分產業公布排名，僅以整體受評公司的方式公布", "answer":false},{"option":"現行公司治理評鑑為進行差異化管理，公布所有受評上市（櫃）公司七級距名單", "answer":true},{"option":"公司治理評鑑每兩年辦理一次", "answer":false},{"option":"現行公司治理評鑑只包括公司治理有關的指標", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"063", "type":"Single", "question":"以下何者非國內公司治理評鑑的推動目的？", "options":[{"option":"樹立企業學習的榜樣，發揮典範作用", "answer":false},{"option":"引導企業建立良好公司治理制度與文化", "answer":false},{"option":"透過弱化董事會以維護其他利害關係人的權益", "answer":true},{"option":"讓投資者能夠更全面地評估和選擇投資對象", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"064", "type":"Single", "question":"「2050 淨零排放路徑」中將「綠色金融」列入淨零排放路徑的十二項關鍵戰略之一，提出透過綠色融資與增加投資，進而引導臺灣產業綠色轉型，並提出此四大轉型議題，包括以下哪些轉型？甲.能源轉型；乙.產業轉型；丙.生活轉型；丁.消費轉型；戊.社會轉型；己.農業轉型", "options":[{"option":"甲、乙、丙、丁", "answer":false},{"option":"甲、乙、丙、己", "answer":false},{"option":"甲、乙、丙、戊", "answer":true},{"option":"甲、乙、丁、己", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"065", "type":"Single", "question":"某保險公司於保單中表明，若「單日累積降水量達 201.0 毫米以上」即給予被保險人理賠。請問該保單可能為哪一種保險？", "options":[{"option":"節能保險", "answer":false},{"option":"參數型天氣保險", "answer":true},{"option":"能源效率保險", "answer":false},{"option":"氣候保險", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"066", "type":"Single", "question":"下列何者為永續連結貸款的條件？", "options":[{"option":"貸款方必須屬於綠色產業", "answer":false},{"option":"貸款方須屬於綠色產業，且不可有違反 ESG 相關法規之前例", "answer":false},{"option":"貸款方可以是一般產業，但款項必須用在促進永續的用途", "answer":false},{"option":"貸款方可以是一般產業，但需要設定永續關鍵績效指標與目標", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"067", "type":"Single", "question":"目前關於綠色保險之描述何者正確？", "options":[{"option":"只有著重於環境污染的責任險才算是綠色保險", "answer":false},{"option":"具有綠色性質或元素之保險商品皆可稱為綠色保險", "answer":true},{"option":"發行人將所募集的資金全數投入綠能發展中，即屬於綠色保險", "answer":false},{"option":"綠色保險投入資金以協助金融機構將其運用於汙染防制等專案", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"068", "type":"Single", "question":"以下何種 ESG 投資方法是選取相對於同業在 ESG 表現上較為積極的公司或項目作為投資標的，為評斷公司 ESG 表現的好壞，如以某個具公信力的永續指數來訂定量化標準？", "options":[{"option":"負向表列∕排他性篩選", "answer":false},{"option":"產業別最佳∕正向選股", "answer":true},{"option":"企業參與及股東行動", "answer":false},{"option":"整合 ESG 因子", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"069", "type":"Single", "question":"以下何者為歐盟綠色債券標準之內容？ 甲.募得款項用途需與永續性分類規則具備一致性；乙.由發行人擬定的綠色債券框架的內容；丙.資金分配與影響報告；丁.要求由合規的獨立第三方進行外部驗證", "options":[{"option":"僅甲、乙", "answer":false},{"option":"僅甲、乙、丙", "answer":false},{"option":"僅甲、乙、丁", "answer":false},{"option":"甲、乙、丙、丁皆是", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"070", "type":"Single", "question":"永續發展債券(GSSS)不包含以下何者主題？", "options":[{"option":"綠色債券(Green)", "answer":false},{"option":"社會債券(Social)", "answer":false},{"option":"公司治理(Governance)", "answer":true},{"option":"可持續發展(Sustainability)", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"071", "type":"Single", "question":"下列何者是強制性的國際倡議？ 甲.責任投資原則；乙.永續保險原則；丙.責任銀行原則；丁.赤道原則", "options":[{"option":"僅甲、丙", "answer":false},{"option":"僅甲、丁", "answer":false},{"option":"僅甲、乙、丁", "answer":false},{"option":"甲、乙、丙、丁皆非", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"072", "type":"Single", "question":"甲保險公司為再生能源發電業者設計了一項保險商品，主要承保再生能源業者於建造及營運過程中所面臨的風險。請問以上敘述是指哪一種綠色保險？", "options":[{"option":"能源效率保險", "answer":false},{"option":"節能保險", "answer":false},{"option":"再生能源產業保險", "answer":true},{"option":"以上皆非", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"073", "type":"Single", "question":"有關國內公司治理評鑑的功能，何者正確？", "options":[{"option":"公司治理評鑑結果之應用，可用來做為編製公司治理指數之依據", "answer":false},{"option":"可以進行差異化管理，針對評鑑表現較不理想之公司，酌情增加相關監理措施，以強化公司治理之落實", "answer":false},{"option":"公司治理評鑑結果可做為投資人評估公司 ESG 表現的參考", "answer":false},{"option":"以上皆正確", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"074", "type":"Single", "question":"赤道原則按照潛在的環境社會風險和影響程度將專案融資案件分類成 A、 B、C 三個等級，以下有關分類等級 A 類的說明，哪項是正確的？", "options":[{"option":"A 級係指無風險案件，即經評估後無不利風險及或影響", "answer":false},{"option":"A 級係指中風險案件，即經評估後顯示專案對環境和社會可能造成不利的程度有限，影響侷限於特定地點，且可藉減緩措施降低或免除衝擊", "answer":false},{"option":"A 級係指低風險案件，即經評估後顯示專案對社會和環境影響輕微", "answer":false},{"option":"A 級係指高風險案件，即經評估後顯示專案對環境和社會有潛在重大不利及或涉及多樣的、不可逆的或前所未有的影響", "answer":true}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"075", "type":"Single", "question":"關於發行綠色債券，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"所募集之資金不限其用途", "answer":false},{"option":"所募集之資金用於綠色投資計畫之放款須達 50%以上", "answer":false},{"option":"所募集之資金須全部用於綠色投資計畫之放款", "answer":true},{"option":"綠色投資計畫必須可以降低碳排放量", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"076", "type":"Single", "question":"有關永續金融商品之敘述，下列何者正確？", "options":[{"option":"債券、基金、ETF 等金融商品皆可於投資流程中納入 ESG 因素", "answer":true},{"option":"由於永續投資領域尚處於發展階段，投資方法論及具體影響皆未明確，故目前僅有機構投資人可購買永續金融商品", "answer":false},{"option":"投資流程中納入永續概念可降低風險，然而衍生性商品風險相對較高，兩者概念相違背，故目前衍生性商品尚無法納入 ESG 因素", "answer":false},{"option":"永續債券可分為綠色、社會、可持續發展及可持續發展連結債券，臺灣發行規模最大的類型為可持續發展債券", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"077", "type":"Single", "question":"下列何者不是永續保險原則(PSI)的主要項目？", "options":[{"option":"將 ESG 議題納入融資分析中", "answer":true},{"option":"將與保險業相關 ESG 議題融入公司決策", "answer":false},{"option":"與各國政府合作，共同推動 ESG 相關行動", "answer":false},{"option":"揭露永續保險原則實行狀況", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"078", "type":"Single", "question":"若銀行 A 欲正式加入 PRB，應進行的流程包括下列哪些？ 甲.銀行總經理(CEO)簽署 PRB 並向 UNEP FI遞交會員資格申請；乙.應通過公開徵求意見之規範；丙.由銀行發布載有 CEO 聲明的新聞稿宣佈其正式加入 PRB；丁.完成簽署後，應進行影響分析、目標制定與實施及定期揭露", "options":[{"option":"僅甲、乙、丙", "answer":false},{"option":"僅甲、乙、丁", "answer":false},{"option":"僅甲、丙、丁", "answer":true},{"option":"甲、乙、丙、丁皆是", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"079", "type":"Single", "question":"關於責任銀行原則(PRB)的六大框架，何者說明有誤？", "options":[{"option":"一致性：銀行應確保策略與聯合國永續發展目標 SDGs、《巴黎協定》一致並有所貢獻", "answer":false},{"option":"利害關係人：銀行應主動、定期與利害關係人進行接觸、協商、互動、合作，從而實現社會目標", "answer":false},{"option":"治理與文化：銀行應直接透過總經理呼籲負責任的銀行文化，並定期對員工進行測驗，以履行其對原則的承諾", "answer":true},{"option":"公開揭露及當責：銀行應定期評估原則的履行情況，公開揭露正面和負面影響以及對社會目標的貢獻，並對相關影響負責", "answer":false}], "remark":""}
{"class":"113年第三次測驗", "sn":"080", "type":"Single", "question":"下列有關於永續保險原則(PSI)之敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"永續保險原則為第一個針對保險業的框架", "answer":false},{"option":"由聯合國環境規劃署金融倡議機構啟動", "answer":false},{"option":"必須將巴黎協定整合至業務發展中", "answer":true},{"option":"提供保險公司及其利害關係人具體的永續作為", "answer":false}], "remark":""}
